%====================================
%====================================
%.... AGRADECIMIENTOS (opcional, recomendable no más de 1 pág.)
% Los agradecimientos son más extensos que la dedicatoria como se muestra en el ejemplo.
\chapter*{Agradecimientos} % Opción con * para que no aparezca en TOC
%[OJO:] Editar
Finaliza una de las etapas en la vida que más me ha marcado. Me ha enseñado a madurar tanto personal como profesionalmente. 

Llegar a esta carrera de fondo que culmina con este proyecto no fue fácil. Aprendí que si guardo mi ilusión igual que se guardan las partidas, siempre podré volver a intentarlo si caigo al vacío. Y si no hubiese sido gracias a mis padres, que me apoyaron cuando quise dar un paso atrás para cambiar de camino dos veces, no hubiese tenido el valor de sumergirme en la profesión que esta vez sí estoy segura de que será la mía. Gracias por los valores inculcados y las oportunidades dadas.

Una vez dado ese empujón, encontré en el camino a los mejores compañeros de aventuras, y no permitieron que volviese a dudar. Gracias a Raquel por no rendirse con mi insociabilidad aquel primer día y por demostrarme estos meses que vive su aventura a distancia que seguiremos estando ahí. Gracias también a Julio, Fran, Mario, Marcos, Toni, Javi, Sergio y, en definitiva, a cualquier compañero que me haya prestado un potenciador para llegar al final de la partida. No olvidaré todas las experiencias, proyectos y celebraciones vividas, porque serán la antesala de nuestros éxitos.

Mientras caminaba encontré al mejor compañero de batallas que haría temblar al jefe de la peor mazmorra, Álvaro. Su valor no se mide en inteligencia o destreza, sino en la capacidad que tiene de aportarme felicidad, de hacer la vida fácil. Él ha disfrutado conmigo las mayores victorias y ha hecho que las derrotas no pareciesen tales. Gracias, a él y a su familia, que me han abierto las puertas de par en par de su casa y sus vidas en este periodo de mi vida.


Las asignaturas han sido unas misiones duras, pero muy satisfactorias de cumplir, especialmente las de Tecnologías de la Información, cuyos profesores no me han hecho dudar en ningún momento de mi elección.

Por último, este último proyecto no lo habría podido desarrollar sin la ayuda de José Bravo y Jesús Fontecha. El feedback y las ideas han sido esenciales para poder realizar este TFG. Gracias por confiar en mí tanto para el TFG como por ayudarme a comenzar mi vida laboral.



\makeatletter		
\begin{flushright}
	\textit{\@autor}
\end{flushright}
\makeatother